---
aid: 9025
zid: 793843
title: "儋州发展计划书 抛砖引玉"
author: 没事乱溜达
date: 2019-02-09 19:05:14+07:00
lastmod: 2019-02-09 19:05:00+07:00
---

没事乱溜达 于 2019-2-9 19:05:14 发表了：

儋州发展计划书（都是组织规划民商队，没有元老院统一行动）

年表

1630 年

9 月薛岗村治理儋州后，周春富接替刘县长。围捕儋州湾新英湾。建设晒盐场。

10 月派出三支商队：北海 澳门 越南会同

11 月 12 月积极配合元老院北上广东。元老院撤退时，占领澳门。方案一，占领后拍卖房地产后撤退。方案二，通知其他县长来分赃后撤退。

1631 年

1-2 月北上香港福建，清剿澳门残余势力。

1632 年

9 月配合霸王行动，进入福建贸易，参与台湾开发。

1633 年

联合其他县长参与越南日丽海战，彻底拔出澳门势力。为越南发展积极贡献自己的力量。

1634 年

儋州海商占领马六甲雅加达。控制巽他海峡和马六甲海峡。在爪哇成立和顺公司。在加里曼丹成立兰芳公司。马六甲公司叫啥？

1636-1637 年

占领马尼拉。清除整个东南亚白皮势力。

1640 年

争取在东南亚达到能火并千艘盖伦的实力

---
